俄羅斯新型飛彈艇 使用中國製造的發動機

使用陸製發動機 俄國導彈艇首次海試就GG

俄羅斯新型飛彈艇21980型（白嘴鴉雛級）使用中國製造的發動機，於日前的首次海上測試中失敗。這個發動機是由河南柴油機重工集團製造的TBD620V12，主要優點是油耗低、壽命長和氣動性能好。據河南柴油機重工集團官網資料指出，在用於快艇、巡邏艇上時，該型發動機的輸出功率可達1750千瓦。

據俄羅斯《fontanka.ru》報導，21980型在測試中時，柴油發動機發生故障，但報導內容並沒有具體指出什麼原因。綜合外媒報導，俄羅斯一直以來都是由德國MTU公司(MTU為Daimler AG集團旗下公司，是世界級的柴油發動機製造商）供艦用柴油發動機。不過，2014年發生烏克蘭危機後，歐盟對俄羅斯實施經濟制裁，迫使他們轉往中國尋找製造商，並在2015年5月簽訂合約，也一併選擇了的倒順減速器、彈性聯軸器等重要技術零件。

據了解，21980 型飛彈艇由俄羅斯Vympel NPO設計開發，並建造於位在中部雅羅斯拉夫爾（Yaroslavl）地區的雷賓斯克（Rybinsk）造船廠。

俄羅斯 21980 型飛彈艇是一種噸位120 噸的小型巡邏艇，最高航速23 節，武器裝備有一艇14.5毫米機槍，並有2具反蛙人多管榴彈發射器，以及一座「針刺」防空飛彈發射器。

這座小型肩扛式防空飛彈發射器被稱為飛彈艇，實際上主要任務是港口巡邏、保護水域、打擊沿海水域的破壞恐怖分子，船上配備大口徑機槍、深度收費和便攜式防空導彈系統，而無線電電子設備可以搜索移動的水下目標，潛水系統也可以一次處理多位潛水員。

TBD620V12咪即係德國Deutz AG授權比河柴生產架囉
俄佬買唔到德國生產都要買德國技術
可惜支那生產技術垃圾

好波

反潛水員
係咪即係反海豹部隊

俄佬買錯左潛水系統者。

陰功豬囉俾歐盟制裁到迫住用垃圾

因為蘇聯年代個引擎廠喺烏克蘭
而家入侵完人 人地當然唔會賣俾你
又比歐洲制裁

只好逼住向中國買

入po前心諗用中國製 等壞啦

睇完文